「對華悍鷹」蓬佩奧謀爭2024總統寶座？美媒解密異動

美國大選2020仍未知鹿死誰手，但輿論場已開始了2024年大選的「估領袖」遊戲。美國國務卿蓬佩奧日前到艾奥瓦州出席「家庭領袖高峰會（Family Leadership Summit）」；有美媒指出，根據歷史先例，蓬佩奧此行或許暗藏政治密碼，他欲爭取基督保守派支持，為爭取代表共和黨出戰2024年總統大選，作前期準備。

蓬佩奧（Mike Pompeo）24日在艾奥瓦州首府德梅因（Des Moines）發表演說，宣傳其外交政策「聚焦於美國，支持宗教自由，100％反墮胎」，也提及基督宗教的《創世紀》典故，再度引發參選總統的臆測。

在艾奥瓦州基督保守組織演說

儘管蓬佩奧堅稱此行是公開合法活動，旨在宣傳國務院工作內容，爭取民眾對於外交政策的支持；但《華盛頓觀察家報（Washington Examiner）》指出，他擔任國務卿以來已二度到訪艾奥瓦州，此舉被視為不尋常的「朝聖」之旅，因為在傳統上，想要投入總統大選的共和黨人都拜訪艾奥瓦州，尋求當地基督教保守派的支持。

【中美角力】蓬佩奧：與中國盲目交往模式已結束（附直播連結）

【中美角力】走向新冷戰？ 蓬佩奧呼籲自由世界促使中國共產黨改變（有片）

外界認為，蓬佩奧目前巧妙地與總統特朗普保持良好關係，但2024年就會角逐總統寶座，並把福音派選民當作基本盤，此行也是想要博取保守派基金會「家庭領袖（The Family Leader）」總裁普拉茨（Robert Lee Vander Plaats）的支持。

一名共和黨競選活動顧問表示，此人「是愛艾奥瓦州可影響重要職位的關鍵人物」，且蓬佩奧希望對方「投入2024（年大選）」。

以保守派為基本盤 爭取代表共和黨出席大選

基督教保守派政策與遊說組織「家庭研究委員會（Family Research Council）」主席柏金斯（Tony Perkins）分析，不只現場觀眾，廣大的福音派人士也將聽進蓬佩奧的演說，「他對於總統的支持、忠誠，以及他在捍衛國際宗教自由時，對待中國的勇氣，都是引發共鳴的事物」。

【中美角力】華春瑩斥蓬佩奧想對華搞新十字軍東征 惟「蚍蜉撼樹」（更新版）

【中美角力】蓬佩奧演說全文：共產主義中國與自由世界的未來

蓬佩奧出身加州的工人階級家庭，畢業於西點軍校，曾在西德駐紮，冷戰結束返國後，攻讀哈佛法學院並成為律師，之後移居堪薩斯州，與朋友創立航空零件製造商「塞耶航空公司」（Thayer Aerospace）。

他透過第二任妻子蘇珊（Susan Justice Mostrous）銀行高階主管的廣泛人脈，結識科赫家族。科赫家族與其他富有股東對其製造公司展開多年重要投資，截至2000年已經投入9000萬美元。

蓬佩奧出身藍領家庭 背景反有利他從政

根據《紐約客（New Yorker）》，科赫家族在美國商業涉獵廣泛，對於政壇也影響力非凡，被媒體形容是「科赫章魚（Koch Octopus）」。

雖然蓬佩奧向來避談兩者關係，甚至自稱「塞耶航空公司」又小又髒，但外界指出，他踏入政壇、成為堪薩斯州眾議員起，就受益於科赫家族的影響力，也致力協調科赫家族企業的環境汙染爭議。

咁快講2024？

係就好

拜蛋都嗰頭近啦

侵連任做最多4年
拜登上就講明4年後俾副手自己唔連
所以美國政壇其實更着緊2024

彭斯+POMPEO

真心唔想侵做,太多仇口遲早出事,搵pence,pompeo仲好

**拜登最臭**

想夾死埋左派,大學支持就sander pelosi warren

肥蓬人才黎

呢度連登只求反共啫,其實邊個做d細節政策我哋wfc

龐
蓬

肥仔奧

佢做一定好過侵侵
侵侵成日得罪盟友搞到一路都唔可以團結反共

2024

肥仔奧 vs 彭斯 vs Marco Rubio vs Ted Cruz

都睇得出。Pence收晒聲應該傾好左侵之後佢上。

隻隻都唔錯,尤其是冇乜痛腳比人challenge

唔快啦 四年容乜易過

果時仲對彭斯好大期望。

點解個post好似前排見過

七月廿九日報導

不過美國嚟講，做外交唔會夠做內政嘅人馬去爭，上次Hillary Clinton都係靠個人知名度多過做國務卿政績，對上國務卿成功上到總統嘅已經去到Civil War果期

就算比拜登做四年 仲有蓬佩奧你嘆

今屆都未選喎.....

我反而期待2024

你睇下佢既經歷...根本係個屈機人生

G chi